## Система хранения и обработки trade data

Для хранения данных выбраны Hadoop + HBase 
Данные хранятся в одной таблице, в качестве ключа выбраны traderId + дата транзакции без времени, отсортированные по убыванию.
Это решение дает возможность быстро выбирать данные по трейдеру за период времени. При этом в строке хранятся все транзакции трейдера за день.

Реализована возможность загрузки отдельного trade data item или батч файла через рест. В реальной системе входящий канал зависел бы от требований, скорее всего какая-нибудь очередь сообщений.
Файл в формате csv копируется на hdfs и там загружается в hbase с помощью HBaseBulkLoad. В реальной системе эта задача запускалась бы с помощью yarn, здесь я запускаю ее по ssh.

В качестве тестового стенда была использована Cloudera QuickStarts VM.

###### пример входного файла:
>Behavox;13;8/25/2014, 12:00:00 AM;17.00;1
>Behavox;13;8/25/2014, 13:00:00 AM;17.00;1000
>Behavox;13;9/25/2014, 12:00:00 AM;16.50;2

 